［回帶］延遲返港 記招無期 陳冠希縮沙 警查牛腩3號

【本報訊】疑似藝人淫照風暴關鍵人物藝人陳冠希，原定昨晚返港，今日舉行記者招待會交代事件，但臨陣縮沙，延遲返港，取消記招。陳冠希的老闆、東亞娛樂主席林建岳指，陳冠希因有事情要處理而取消行程，但有可能在本周內回港交代情況。有消息指，陳冠希改變計劃，其中一個原因是擔心返港後會遭警方刑事調查。 記者：謝明明、梁德倫、駱華齡、林浚川

自淫照風暴於上月27日爆發後，作為淫照始作俑者的陳冠希立刻離港避走美國，一直未有公開露面交代事件，只曾在本月4日透過自拍全長1分23秒的英文錄影片段，向事件中的受害者道歉。

傳擔心遭刑事調查

陳冠希是今次淫照事件的關鍵人物，由於今次淫照事件仍有不少疑團未解開，警方一直急欲與陳直接會晤，調查事件。消息稱，警方一直與身在美國波士頓的陳保持聯絡，陳原定答應昨日返港交代事件，但其後突然改變計劃，通知警方取消返港行程，歸期未定，有關方面預計陳最快要本周初才有明確歸期。
消息指出，傳媒高調報道淫照事件，指稱陳冠希在淫照事件中可能涉刑事責任，不排除陳因此被嚇窒，臨陣退縮。但消息強調，警方一直視陳為證人身份協助調查，並非以疑犯身份，除非有涉案女性指稱在不知情或不願意情況下拍攝有關淫照，警方才會循刑事方向調查陳冠希。據悉，至今未有涉案女性向警方作出有關指控。

林建岳：太多猜測

陳冠希縮沙，其老闆、身兼政協委員的東亞娛樂主席林建岳，昨在珠海出席人大政協委員活動時，否認陳冠希是遭人恐嚇，或擔心回港後會被警方拘捕，因此才取消返港。「大家太多猜測，我諗遲啲等佢一次過講。」
他稱，陳冠希暫不返港，是因為還有事情需要安排。對於記者會未能如期舉行，林對着鏡頭有點動氣地說：「我從來冇講過日期，係你哋自己寫。」有記者追問今天是否肯定不舉行記者會，他補充：「我諗唔會有。」然後拒絕再回答問題。
本身是香港演藝人協會榮譽會長的廣州市政協委員曾志偉，昨於珠海出席同一活動時表示，淫照事件對本港演藝界、教育界及社會都是一件好教材，呼籲事件主角陳冠希向受影響的當事人作出交代。
對於陳冠希記招臨時「甩底」，消息人士解釋，陳冠希原定今日在中環AIG大廈舉行記者會交代淫照事件，由於該大廈以保安理由否決借出場地，原定今日舉行的記者會惟有取消。
消息指，近日不少公司和集團在各大酒店舉行春茗，陳冠希所屬的紅館經理人公司要找適合開記者會的大場有一定難度。現時身處波士頓的陳冠希，回港的行程也因此被迫延期，據知他會待經理人公司找到召開記者會的地點後，才決定返港日期。由於今日是周日，公司最快要明日才能聯絡有關方面尋找適合場地，若一切順利，記者會最快後日舉行。經理人公司發言人梁小姐表示，一旦確定了記者會的時間和地點，會第一時間通知傳媒。

警方查「牛腩3號」

本身是律師的立法會保安事務委員會副主席涂謹申表示，拍攝淫照者本身是否要負上刑事責任，要視乎情況而定，一般而言，若果被拍攝者未成年，或是在威迫、藥物影響下，拍攝者有可能觸犯罪行。
另外，對於日前被網民懷疑是率先發放疑似模特兒顏穎思新淫照的網民「牛腩3號」，可能是淫照風暴源頭「奇拿」或其同伴，消息指出，警方不會放過任何線索。

牛三仲有冇上高登

呢單野果陣笑到仆街

話唔定坐緊
Btw，好在個時未有#metoo事件，唔係嘅話陳生實好唔得閒